87載灣仔轉角唐樓面臨清拆 今獲評三級歷史建築冀保留

87載灣仔轉角唐樓面臨清拆 今獲評三級歷史建築冀保留 【新增內容】
在灣仔史釗域道6號、有87年歷史的轉角唐樓，古蹟辦建議評為三級歷史建築。古蹟辦今日在會上首次透露，政府在2013年獲悉唐樓業主有意清拆物業，政府同年9月與業主展開對話，最近一次接觸在上月，商討方案。而今日古諮會通過評為三級歷史建築。

不過古蹟辦承認，只有被評為一級歷史建築的建築物，政府才會考慮如換地方案。至於其他評級的建築，會盡量與業主商討保留方案，用合適方法保留。
該幢唐樓連地下樓高4層，屬轉角唐樓，地下張貼了收樓令，要求佔用人遷出，也有律師信指要收回全幢唐樓。恆基回覆指，不回應個別項目的發展。
該幢唐樓外貌完好，面向謝斐道的一面仍保留半露天騎樓走廊，也有木門建築。不過，面向史釗域道的一面已後期改建，三層均有圍封的玻璃。
《蘋果》早前翻查土地註冊處的資料顯示，史釗域道6號業權分別由一間名為「錦豪環球有限公司」及「福霸發展有限公司」各佔一半業權。而翻查公司註冊處記錄，「福霸發展有限公司」於2015年11月的申報表顯示，其中一名董事是馮李煥琼，她為恒基兆業主席的胞妹。但至同年12月，董事就改為郭炳濠，他為恒基的執行董事。而「錦豪環球有限公司」其中一名董事則為資深投資者楊渭生。

全港獨有飛拱屋頂 皇都戲院「升呢」列一級歷史建築

2016-12-08 17:07:00 HKT

位於北角的英皇道的皇都戲院佔地逾3.4萬平方呎，座位數量約1,300個，曾舉行過多場國際級音樂表演。

皇都戲院建築設計前衛，天台有圓拱橋樑式屋頂，是本港唯一採用飛拱設計的建築物。

屹立北角逾60年的舊皇都戲院近年被財團積極收購，今年初古蹟辦建議將戲院評為三級歷史建築，引起保育團體關注，古諮會最終押後評級。古蹟辦經評估後重新建議將戲院「升級」評為二級歷史建築。但古諮會早前安排委員到場視察，今日再開會討論評級，多名委員都認為戲院應評為一級歷史建築，而非古蹟辦評定的二級。

委員黃比稱皇都戲院結構保存良好，「評為一級都唔過份」，認為戲院的建築特色在亞洲十分罕有。委員王紹恆及黃慧怡也指出，參觀後發現戲院內部雖然經歷了改裝，但仍保留戲院原有的樓梯，也有保留以前戲院洗手間的水牌等，支持考慮評為一級歷史建築。

委員丁新豹也指皇都戲院前身是璇宮戲院，是屬全港性、非地區性的戲院，有極社會價值，支持評為一級歷史建築。最終逾過半數委員投贊成票，通過將戲院評為一級歷史建築。

吉咗大概一年，我好清楚，成日買外賣

業主擬拆灣仔轉角唐樓

【本報訊】灣仔同德大押因業主要拆卸重建未能保留，同樣在灣仔史釗域道6號、有87年歷史的轉角唐樓，也面臨被清拆重建。古諮會昨開會通過，確認將史釗域道6號評為三級歷史建築。但當局昨首次披露，業主反對評級，更計劃將唐樓清拆。古蹟辦承認，只有被評為一級歷史建築的建築物，政府才會考慮與業主商討保留方案。
《蘋果》翻查土地註冊處資料，史釗域道6號業權分別由一間名為「錦豪環球有限公司」及「福霸發展有限公司」各佔一半業權。翻查公司註冊處紀錄，「福霸」於2015年11月的申報表顯示，其中一名董事是馮李煥琼，為恒基兆業主席的胞妹。至同年12月，董事就改為郭炳濠，他為恒基的執行董事。恒基回覆查詢指，不回應個別項目的發展。
古蹟辦昨於會上披露，政府於2013年獲悉唐樓業主有意清拆物業，政府同年9月與業主展開對話，最近一次與業主接觸在上月，雙方商討保育方案。該幢唐樓連地下樓高4層，屬轉角唐樓，唐樓外貌完好，面向謝斐道的一面仍保留半露天騎樓走廊，也有木門建築。

點會唔拆

塊地皮咁值錢，係我就賣撚左佢然後去歐洲買幢靚靚既舊樓。仲有錢剩過世TIM

地皮係恆基
人地一早上宇宙過世都得

呢種冇咩特別，舊區類似既大撚把啦，係差在唔係轉角姐

香港講保育真係晒鳩氣，所有嘢為咗發展為咗錢就一味拆拆拆
唔只普通樓，山頂豪宅一樣係咁
地產商點會同你講保育